# Helpdesk Senoir-Project
ระบบแจ้งซ่อม เพื่อกรณีศึกษา

โปรเจคนี้จัดทำเพื่อเป็นกรณีศึกษาการ Coding ของการพัฒนาเว็บไซต์ (HTML, CSS, BOOTSTRAP, PHP, JAVASCRIPT)

1.1 ความเป็นมาและความสำคัญของโครงการ
เนื่องจากปัจจุบันเทคโนโลยีทุกคนสามารถเข้าถึงได้อย่างง่ายได้ ไม่ว่าจะเป็นโทรศัพท์มือถือหรือคอมพิวเตอร์ หรืออิเล็กทรอนิกส์ต่างๆ ทำให้หลายๆ องค์กรสามารถนำเทคโนโลยีปัจจุบันมาประยุกต์ใช้กับองค์กรของตัวเองได้อย่างแพร่หลาย ไม่ว่าจะเป็นระบบอำนวยความสะดวกต่างๆ ต่างจากเมื่อก่อนที่จะติดต่อหรือจะทำอะไรก็ต้องพึ่งโทรศัพท์ในการติดต่อ บางครั้งอาจจะมีปัญหาในการโทรติดบ้าง ไม่ติดบ้าง แต่เทคโนโลยีสมัยนี้ สามารถทำการจัดการต่างๆได้โดยง่าย ไม่ต้องเสียเวลาโทรไม่ต้องเสียค่าโทรศัพท์แค่ทำเรื่องต่างๆ ผ่านระบบบนเว็บไซต์ หรือแอปพลิเคชัน การนำเทคโนโลยีมาใช้ ทำให้เกิดความราบรื่นในการทำงานมากขึ้น
	จากที่กล่าวมาข้างต้นมีสถาบันการศึกษาบางสถาบันก็ใช้ระบบแจ้งซ่อมอัจฉริยะเข้ามาช่วย แล้วบางสถาบันก็ไม่ได้มีระบบแจ้งซ่อมอัจฉริยะ มาช่วยในการจัดการในการแจ้งซ่อมต่างๆ ของผู้ใช้งาน การที่ไม่มีระบบแจ้งซ่อมอัจฉริยะนั้น จึงขาดความสะดวกสบาย ผู้ใช้ต้องโทรตามซึ่งจะเสียเงินในการโทร และบางทีก็โทรไปแล้วไม่มีการติดตามผลว่าพนักงานซ่อมดำเนินการไปถึงไหนแล้ว หรือผู้ใช้โทรตามไม่ได้ ก็ต้องเดินไปตามที่ห้องของ IT Support ซึ่งจะทำให้การทำงานไม่ราบรื่น การมีระบบแจ้งซ่อมอัจฉริยะมาช่วยนั้น จะทำให้จัดการดำเนินการในการแจ้งซ่อมต่างๆ ช่วยในการตามพนักงานซ่อมแจ้ง ติดตามผลการแจ้งซ่อม มีรายงานให้ดูต่างๆ เพื่อเป็นการตัดสินใจให้ Admin ทำการบอกเจ้าหน้าที่ให้ทำการซื้อครุภัณฑ์ใหม่ๆ เพราะดูจากรายงานแล้วมีการแจ้งซ่อมของครุภัณฑ์ชิ้นนี้บ่อยๆ นอกจากนี้ ผู้ใช้ยังสามารถทำประเมินพนักงานแจ้งซ่อมได้ด้วย Admin สามารถติดตามพฤติกรรมของพนักงานแจ้งซ่อมได้ว่ามีการทำงานดีหรือไม่ดีอย่างไร
	จากปัญหาดังกล่าวคณะผู้จัดทำจึงมีแนวคิดที่จะพัฒนาระบบแจ้งซ่อมอัจฉริยะ เพื่อที่จะช่วยให้สถาบันศึกษาสามารถจัดการปัญหาต่างๆ ที่เกิดขึ้นและช่วยให้การทำงานภายในสถาบันมีความเป็นระบบเพิ่มมากขึ้นอีกทั้งยังเป็นการอำนวยความสะดวกให้กับผู้ใช้ระบบ รวมไปถึงมีฟังก์ชันมากมายในการช่วยให้ผู้ใช้และพนักงานซ่อมมีประสิทธิภาพเพิ่มมากขึ้น

1.2 วัตถุประสงค์ของโครงการ
      1.2.1 เพื่อพัฒนาระบบแจ้งซ่อมอัจฉริยะ
      1.2.2 เพื่ออำนวยความสะดวกในการแจ้งปัญหา
      1.2.3 เพื่อศึกษาและเข้าใจถึงระบบแจ้งซ่อมอัจฉริยะ

1.3 ขอบเขตของโครงการ
      1.3.1 ระบบ Admin พื้นฐาน
1.3.1.1 Admin สามารถ เพิ่ม-ลบ ข้อมูลพนักงานซ่อมได้
1.3.1.2 Admin สามารถ เพิ่ม-ลบ สถานที่ที่ปฏิบัติงานของ Repairman ได้
1.3.1.3 Admin สามารถ เพิ่ม-ลบ ครุภัณฑ์ที่หน้าฟอร์มแจ้งซ่อม
1.3.1.4 Admin สามารถ เพิ่ม-ลบ สาขาของพนักงานหน้าฟอร์มสมัครสมาชิก
1.3.1.5 Admin สามารถดู Report ในการแจ้งซ่อมในเงื่อนไขที่กำหนดได้ 
1.3.1.6 Admin สามารถดู Report ข้อมูลพนักงานซ่อม (Repairman) และสมาชิก (Users) ทั้งหมดได้
1.3.1.7 Admin สามารถส่งออกข้อมูล (Export File .CSV) ได้
      1.3.2 ระบบ Repairman (มี 3 สถานะ Waiting สีฟ้า Pending สีเหลือง Success สีเขียว)
1.3.2.1 Repairman สามารถดูสถานะรอซ่อม (Waiting) ทั้งหมดได้
1.3.2.2 Repairman สามารถกดรับงานแจ้งซ่อมได้
1.3.2.3 Repairman สามารถกดส่งงานแจ้งซ่อมเมื่อซ่อมเสร็จแล้ว
1.3.2.4 Repairman สามารถดูข้อมูลการแจ้งซ่อมที่เสร็จแล้วได้
      1.3.3 ระบบ User
	1.3.3.1 User สามารถสมัครสมาชิกได้
	1.3.3.2 User สามารถล็อคอินเข้าสู่ระบบได้
1.3.3.3 User สามารถแจ้งซ่อมได้
1.3.3.4 User สามารถดูสถานะการแจ้งซ่อมของตัวเองได้
1.3.3.5 User สามารถแก้ไขข้อมูล การแจ้งซ่อมงานเฉพาะสถานะรอซ่อม (Waiting) ได้
1.3.3.6 User สามารถติดตามสถานะการแจ้งซ่อมได้
1.3.3.7 User สามารถประเมินความพึงพอใจของ Repairman ได้
      1.3.4 ระบบ Line Notify
	1.3.4.1 Line Notify จะแจ้งเตือนทุกครั้งที่มีการแจ้งซ่อมของ User
	1.3.4.2 Line Notify จะแจ้งเตือนทุกครั้งที่มีการรับงานแจ้งซ่อมของ Repairman
	1.3.4.3 Line Notify จะแจ้งเตือนทุกครั้งที่มีการกดส่งงานแจ้งซ่อมของ Repairman
      1.3.5 ระบบ ครุภัณฑ์
	1.3.5.1 Admin สามารถค้นหาข้อมูลครุภัณฑ์
	1.3.5.2 Admin สามารถ เพิ่ม-ลบ ข้อมูลครุภัณฑ์
1.3.5.3 Admin สามารถดู Report ข้อมูลครุภัณฑ์ ทั้งหมดได้
1.3.5.4 Admin สามารถส่งออกข้อมูล (Export File .CSV) ได้

1.4 ประโยชน์ที่คาดว่าจะได้รับ
      1.4.1 User รู้สถานะในการแจ้งซ่อม
      1.4.2 ได้ระบบที่อำนวยความสะดวกในการแจ้งปัญหา ระหว่างผู้ใช้กับพนักงานซ่อม
      1.4.3 ได้ระบบที่ทำให้รู้ข้อมูลครุภัณฑ์ได้
      
      CREATED BY KHET, POND, KAT SINCE 2019-2020
